[8.18]Joint Statement by Canada and EU on situation in HK

Statement

August 17, 2019 - Ottawa, Ontario - Global Affairs Canada

The Honourable Chrystia Freeland, Canada’s Minister of Foreign Affairs, and Federica Mogherini, the High Representative of the European Union for Foreign Affairs and Security Policy/Vice-President of the European Commission, today issued the following joint statement:

“Canada and the European Union recall their close relations with Hong Kong under the ‘one country, two systems’ principle and their strong stake in its continued stability and prosperity.

“For the last two months, large numbers of citizens have been exercising their fundamental right of assembly. However, there has recently been a rising number of unacceptable violent incidents, with risks of further violence and instability.

“It is crucial that restraint be exercised, violence rejected and urgent steps taken to de-escalate the situation.

“Engagement in a process of broad-based and inclusive dialogue, involving all key stakeholders, is essential.

“Fundamental freedoms, including the right of peaceful assembly, and Hong Kong’s high degree of autonomy under the ‘one country, two systems’ principle, are enshrined in the Basic Law and in international agreements and must continue to be upheld.”
Contacts

Adam Austen
Press Secretary
Office of the Minister of Foreign Affairs
Adam.Austen@international.gc.ca

Media Relations Office
Global Affairs Canada
343-203-7700
media@international.gc.ca
Follow us on Twitter: @CanadaFP
Like us on Facebook: Canada’s foreign policy - Global Affairs Canada

Search for related information by keyword: Foreign affairs | Global Affairs Canada | Canada | Canada and the world | general public | statements | Hon. Chrystia Freeland

push
818